# Event

Устанавливает событие Event для фокусных элементов DOM и объектов браузера window или document в зависимости от
параметра Target. При наступлении события в браузере, будет вызван back метод Method в контроллере Class.

## Аргументы

**Class:string** - Аргумент имеет двойное назначение и может принять либо строковое значение либо именованный массив 
строк. В случае если передано строковое значение, аргумент воспринимается как имя контроллера Pusa для которого будет 
вызван метод при наступлении события. В случае если передан именованный массив строк, то его ключи и значения передаются 
на FrontEnd как есть и интерпритируются аналогично ниже следующему описанию аргументов.

Если Class не передан, то при наступлении события вызова на BackEnd не последует. В случае, если передан 
несуществующий
класс, на BackEnd будет сформирована ошибка. Указание Class требует обязательного указания Method, для последующего
вызова.

**Method:string** - Метод в классе контролера Pusa, который будет вызван при наступлении события; Если Method не
передан, то при наступлении события вызова на BackEnd не последует.

**Pusa:TPusaCore** Экземпляр объекта Pusa, содержащий команды для исполнения на Front-End без вызова Back-End при 
наступлении события. Обычно подготавливается клонированием текущей Pusa. После клонирования могут следовать любые 
команды Pusa, которые будут выполнены на FrontEnd. Для примера, в вызове могут быть использован сбор состояний, которые 
будут переданы на BackEnd.

```
$this -> Event (
    'MyClass',
    'MyMethod',
    $this -> Clone()
    -> FocusBody()
    -> FocusChildren( 'MyField' )
    -> ReadProperty( 'AMyField', 'value' );
);
```
Данный пример вызовет на BackEnd метод класса **MyMethod**:
```
public function MyMethod( string $AMyField = '' )
{
    $this -> Console( $AMyField );
}
```


**Event:string**
Не обязательно имя события, такие как click, blur, keypress, keyup, load и прочие. По умолчанию используется
TPusaCore::CLICK. Полный перечень именованных событий доступен в файле
[pusa_core.php](https://gitlab.com/catlair/pusa/-/blob/main/php/core/pusa_core.php) начиная с метки
LABEL_EVENT_CONSTSNTS. Возможно использование любых [значнеий](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/Events).

**Timeout:int**
Не обязательный таймаут в миллесекундах, определяющий задержку отправки события на Back. Все повторыне события,
поступившие за указанный интервал времени, отодвигают момент отправки. Таким образом из множества событий, поступивших
за указанный интервал будет отправлено только последнее. При значении параметра 0 будет отправлено каждое событие.
Параметр позволяет исключить бомбардировку Backend событиями типа mousemove или scroll.

**Catch:bool** Не обязательный признак разрешения или запрета распространения события в дереве DOM на верхние элементы
(используя JS вызов stopPropagation при значении true).

**Filter:array**
Не обязательный список фильтров для направления события на Backend. Событие будет направлено на Back только в случае
если оно удовлетворяет переданному фильтру. Если параметр не передан, фильтрация событий не производятся и они все
направляются на Backend. Фильтрация производится но основе
[выражений-операторов](man/operator.md).

```
[
    OPERATOR,
    ARGUMENTS
]
```
Где:
- OPERATOR - любой оператор для логического сравниия из перечны.
- ARGUMENTS - перечень аргументов над которыми будет выполнена операция для проверки фильтрации.

Если аргумент начинается со знака @, то on будет получер из свойства объекта по имени.

Пример:
```
[
    TOperator::EQUAL,   /* Оператор сравнения */
    '@key',             /* Свойство key в событии */
    'Enter'             /* Значение Enter */
]
```
Событие будет направлено на BackEnd только в случае если его поле **key** будет равно значению **Enter**.
Живой пример доступен по [ссылке](site/todo/php/pusa/view.php) на метке LABEL_OPERATOR_ENTER.

## Результат
- $this

## Примеры

### 1
На элемент с классом Batton повешен вызов метода Delete контроллера Main при клике.

```
$this
-> FocusBody()
-> Focus( 'Button' )
-> Event( 'Main', 'Delete' );
```
либо тот же функционал но через именованный массив:
```
$this
-> FocusBody()
-> Focus( 'Button' )
-> Event([ 'Class' => 'Main', 'Method' => 'Delete' ]);
```

### 2
При срабатывании на текущем фокусном DOM элементе события mouseup в контроллере Main будет вызван метод MouseUp
```
$this -> Event( 'Main', 'MouseUp', null, TPusaCore::MOUSE_UP );
```
либо тот же функционал но через именованный массив:
```
$this -> Event
([
    'Class' => 'Main',
    'Method' => 'MouseUp',
    'Event' => TPusaCore::MOUSE_UP
]);
```

### 2
При появлении связи браузера с интернетом будет вызвано событие Online в контроллере Main
```
$this -> FocusWindow() -> Event( 'Main', 'Online', null, 'online' );
```

### Получение данных

При вызове контроллера возможно получение всех присланных данных через POST.
Для получения данных доступны метотды:

- [GetValue](man/GetValue)
- [GetString](man/GetString)
- [GetInteger](man/GetInteger)
- [GetFloat](man/GetFloat)
- [GetBoolean](man/GetBoolean)

## Ссылки
- [Исходный код](https://gitlab.com/catlair/pusa/-/blob/main/php/core/pusa_core.php)
- [Методы Pusa](man/pusa_php_methods.md)
